\addcontentsline{toc}{chapter}{Webographie}
\chapter*{Webographie}

\noindent [19] Mosquitto. Consulté le : 14 octobre 2024. [En ligne]. Disponible sur : \url{https://mosquitto.org/}.\\

\noindent [20] Vue.js. Consulté le : 20 septembre 2024. [En ligne]. Disponible sur : \url{https://vuejs.org/}.\\

\noindent [21] Pinia. Consulté le : 10 septembre 2024. [En ligne]. Disponible sur : \url{https://pinia.vuejs.org/}.\\

\noindent [22] Axios. Consulté le : 10 septembre 2024. [En ligne]. Disponible sur : \url{https://axios-http.com/docs/intro}.\\

\noindent [23] MQTT. Consulté le : 23 novembre 2024. [En ligne]. Disponible sur : \url{https://mqtt.org/}.\\

\noindent [24] Laravel. Consulté le : 17 juin 2024. [En ligne]. Disponible sur : \url{https://laravel.com/}.\\

\noindent [25] MySQL. Consulté le : 03 juin 2024. [En ligne]. Disponible sur : \url{https://www.mysql.com/fr/}.\\

\noindent [26] GitHub. Consulté le : 14 octobre 2024. [En ligne]. Disponible sur : \url{https://github.com/}.\\

\noindent [27] UML Designer. Consulté le : 14 octobre 2024. [En ligne]. Disponible sur : \url{https://www.umldesigner.org}.\\

\noindent [28] PlantUML. Consulté le : 20 novembre 2024. [En ligne]. Disponible sur : \url{https://www.plantuml.com/fr}.\\

\noindent [29] Google Colab. Consulté le : 12 janvier 2025. [En ligne]. Disponible sur : \url{https://colab.research.google.com/}.\\

\noindent [30] Scikit-learn Documentation. Consulté le : 5 février 2025. [En ligne]. Disponible sur : \url{https://scikit-learn.org/stable/}.\\

\noindent [31] TensorFlow Documentation. Consulté le : 28 janvier 2025. [En ligne]. Disponible sur : \url{https://www.tensorflow.org/}.\\

\noindent [32] Keras Documentation. Consulté le : 18 janvier 2025. [En ligne]. Disponible sur : \url{https://keras.io/}.\\

\noindent [33] Pandas Documentation. Consulté le : 22 janvier 2025. [En ligne]. Disponible sur : \url{https://pandas.pydata.org/docs/}.\\

\noindent [34] NumPy Documentation. Consulté le : 30 janvier 2025. [En ligne]. Disponible sur : \url{https://numpy.org/doc/}.\\

\noindent [35] Laravel Documentation. Consulté le : 3 février 2025. [En ligne]. Disponible sur : \url{https://laravel.com/docs}.\\
\noindent [36] RUL analysis & machine learning. Par : Ahmed Hatem Aboelkhar. Consulté le : 15 février 2025. [En ligne]. Disponible sur : \url{https://www.kaggle.com/code/ahmedhatem404/rul-analysis-machine-learnig}.\\