\chapter*{Remerciements}
\phantomsection
\addcontentsline{toc}{chapter}{Remerciements}

Je rends avant tout gloire à Dieu, qui m’a accordé la force, la sagesse et la persévérance pour mener à bien ce travail. C'est grâce à sa grâce infinie que j'ai pu surmonter les défis et avancer avec confiance tout au long de mon parcours. Comme il est écrit dans \textbf{Proverbes 16:3} : \textit{« Recommande tes œuvres à l’Éternel, et tes projets réussiront. »}\\


Je tiens à exprimer ma profonde gratitude à \textbf{Docteur ANDRIAMIHARINJAKA Hasina}, Directeur de l’École Supérieure Polytechnique d’Antsiranana, pour son leadership éclairé et son soutien indéfectible tout au long de ma formation. Mes remerciements s'étendent également à tous les enseignants de notre école, pour leur engagement à nous transmettre leur savoir et pour leur précieux accompagnement durant ce projet.\\

Je souhaite exprimer une reconnaissance particulière à mes parents. Leur amour, leur soutien inconditionnel et leurs innombrables sacrifices ont été la base de tout ce que j'ai pu accomplir. Ils ont toujours cru en moi, même dans les moments où le doute s'installait, et ont su m'encourager avec patience et bienveillance. Leur travail acharné et leur dévouement ont été une source constante de motivation pour moi, et c'est en grande partie grâce à eux que ce travail a pu voir le jour. Ils m'ont non seulement offert les moyens de réussir, mais aussi des valeurs essentielles telles que la persévérance, l'humilité et le courage. Pour cela, je leur serai éternellement reconnaissant.\\

Je tiens également à remercier mes encadreurs, Docteur \textbf{ RAJONIRINA Solofanja Jeannie}, Monsieur \textbf{ ANDRIANIVOSOA Ramamonjy} ,Docteur  \textbf{RAMANAN'HAJA Hery Tina} et Madame \textbf{  RASOARIMANANA Aicha Yvanna}, pour leur accompagnement tout au long de ce projet. Leur expertise, leurs conseils judicieux et leur disponibilité ont été d'une aide précieuse pour la réalisation de ce travail.\\

Mes remerciements s'adressent aussi à mes amis, pour leur soutien constant, leur camaraderie et leur encouragement tout au long de ce parcours. Vous avez été une source de motivation durant les moments difficiles, et je suis reconnaissant de vous avoir à mes côtés.\\

Enfin, un grand merci à tous ceux qui, de près ou de loin, ont contribué à la réussite de ce projet. Que Dieu vous bénisse tous.\\

